<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/">
    <title>Alimie.</title>
    <link href="https://alimie.org/feed.xml" rel="self" />
    <link href="https://alimie.org" />
    <updated>2023-12-02T19:19:40+08:00</updated>
    <author>
        <name>Ali</name>
    </author>
    <id>https://alimie.org</id>

    <entry>
        <title>Hubungi</title>
        <author>
            <name>Ali</name>
        </author>
        <link href="https://alimie.org/hubungi/"/>
        <id>https://alimie.org/hubungi/</id>

        <updated>2023-12-02T13:17:29+08:00</updated>
            <summary>
                <![CDATA[
                    Mahu hubungi saya? Anda boleh emel ke contact[at]alimie.org.
                ]]>
            </summary>
        <content type="html">
            <![CDATA[
                <p><!-- wp:paragraph --></p>
<p>Mahu hubungi saya? Anda boleh emel ke <strong>contact[at]alimie.org</strong>.</p>
<p><!-- /wp:paragraph --></p>
            ]]>
        </content>
    </entry>
    <entry>
        <title>Kenali Penulis</title>
        <author>
            <name>Ali</name>
        </author>
        <link href="https://alimie.org/kenali-penulis/"/>
        <id>https://alimie.org/kenali-penulis/</id>

        <updated>2023-12-02T13:17:53+08:00</updated>
            <summary>
                <![CDATA[
                    Bismillahirrahmaanirrahiim. Saya merupakan seorang pendidik yang bertugas di pedalaman Sarawak sejak awal 2014 dan mempunyai kepelbagaian minat dalam bidang teknologi,&hellip;
                ]]>
            </summary>
        <content type="html">
            <![CDATA[
                <p><!-- wp:paragraph --></p>
<p>Bismillahirrahmaanirrahiim.</p>
<p><!-- /wp:paragraph --></p>
<p><!-- wp:paragraph --></p>
<p>Saya merupakan seorang pendidik yang bertugas di pedalaman Sarawak sejak awal 2014 dan mempunyai kepelbagaian minat dalam bidang teknologi, rekaan grafik, pendidikan serta fotografi.</p>
<p><!-- /wp:paragraph --></p>
<p><!-- wp:paragraph --></p>
<p>Walaupun keadaan persekitaran kerja dan lokaliti terkini menyukarkan saya untuk kerap menulis dalam blog ini, saya akan cuba memastikan ruangan di sini tidak terbiar dengan begitu lama. Saya percaya dengan prinsip dan perkongsian ilmu pengetahuan dan kemahiran kerana bagi saya, <strong>Ilmu<em>*</em></strong><em> Yang Baik Ialah Ilmu Yang Memberi Manfaat *</em>**walaupun dengan sekecil-kecil cara.</p>
<p><!-- /wp:paragraph --></p>
<p><!-- wp:paragraph --></p>
<p>Segala pandangan, kritikan dan cadangan adalah sangat saya alu-alukan melalui ruangan komen serta borang hubungi yang telah saya sediakan.</p>
<p><!-- /wp:paragraph --></p>
<p><!-- wp:paragraph --></p>
<p>Terima kasih.</p>
<p><!-- /wp:paragraph --></p>
            ]]>
        </content>
    </entry>
    <entry>
        <title>Kisah Pengasas KFC Yang Tak Ramai Tahu</title>
        <author>
            <name>Ali</name>
        </author>
        <link href="https://alimie.org/kisah-pengasas-kfc/"/>
        <id>https://alimie.org/kisah-pengasas-kfc/</id>
        <media:content url="https://alimie.org/media/posts/19/kfc-2.jpg" medium="image" />
            <category term="kol. sanders"/>
            <category term="kfc"/>

        <updated>2023-12-02T19:19:40+08:00</updated>
            <summary>
                <![CDATA[
                        <img src="https://alimie.org/media/posts/19/kfc-2.jpg" alt="" />
                    <p><!-- wp:paragraph --></p>
<p>Ok, mungkin ramai yang tahu. Tapi tak salah rasanya untuk saya kongsikan juga kisah hidup pengasas Kentucky Fried Chicken (KFC), Kolonel Sanders, dalam artikel ini.</p>
<p><!-- /wp:paragraph --></p>
<p><!-- wp:paragraph --></p>
<p><!-- /wp:paragraph --></p>
<p><!-- wp:more --></p>

                ]]>
            </summary>
        <content type="html">
            <![CDATA[
                    <p><img src="https://alimie.org/media/posts/19/kfc-2.jpg" class="type:primaryImage" alt="" /></p>
                <p><!-- wp:paragraph --></p>
<p>Ok, mungkin ramai yang tahu. Tapi tak salah rasanya untuk saya kongsikan juga kisah hidup pengasas Kentucky Fried Chicken (KFC), Kolonel Sanders, dalam artikel ini.</p>
<p><!-- /wp:paragraph --></p>
<p><!-- wp:paragraph --></p>
<p><!-- /wp:paragraph --></p>
<p><!-- wp:more --></p>
<!-- /wp:more -->
<p><!-- wp:paragraph --></p>
<p>Artikel ini agak panjang. Oleh itu bagi tujuan memudahkan pembacaan, artikel ini akan ditulis seperti gaya penulisan Tun Dr. Mahathir, iaitu menggunakan nombor :D</p>
<p><!-- /wp:paragraph --></p>
<p><!-- wp:image {"id":3641,"sizeSlug":"full","linkDestination":"none"} --></p>
<figure class="wp-block-image size-full"><figure class="wp-image-3641"><img loading="lazy"  src="https://alimie.org/media/posts/19/kfc.jpg" alt="Kisah Pengasas KFC - Kolonel Sanders" sizes="(max-width: 48em) 100vw, 768px" srcset="https://alimie.org/media/posts/19/responsive/kfc-xs.jpg 300w ,https://alimie.org/media/posts/19/responsive/kfc-sm.jpg 480w ,https://alimie.org/media/posts/19/responsive/kfc-md.jpg 768w"></figure></figure>
<p><!-- /wp:image --></p>
<p><!-- wp:paragraph --></p>
<p><!-- /wp:paragraph --></p>
<p><!-- wp:list {"ordered":true} --></p>
<ol>
<li style="list-style-type: none;">
<ol><!-- wp:list-item -->
<li>Kentucky Fried Chicken (KFC) merupakan sebuah rangkaian perniagaan yang diasaskan oleh Kolonel Harland Sanders. Gelaran Kolonel ini merupakan gelaran kehormat tertinggi yang diberikan oleh gabenor negeri Kentucky kepada beliau pada tahun 1950.</li>
</ol>
</li>
</ol>
<p><!-- /wp:list-item --></p>
<p><!-- wp:list-item --></p>
<ol>
<li style="list-style-type: none;">
<ol>
<li>Beliau dilahirkan pada tahun 1890 dan membesar di Indiana, Amerika Syarikat. Ketika beliau berumur 6 tahun, bapanya meninggal dunia dan dia terpaksa menjaga kedua adik lelaki dan adik perempuannya sementara ibunya bekerja.</li>
</ol>
</li>
</ol>
<p><!-- /wp:list-item --></p>
<p><!-- wp:list-item --></p>
<ol>
<li style="list-style-type: none;">
<ol>
<li>Ketika berumur lebih 12 tahun, beliau berhenti belajar kerana lebih minat untuk bekerja. Antara kerja yang pernah dilakukannya ialah menjadi pekerja ladang, bekerja menjaga enjin keretapi stim, menjadi operator feri, menjual tayar serta menjadi ejen insuran.</li>
</ol>
</li>
</ol>
<p><!-- /wp:list-item --></p>
<p><!-- wp:list-item --></p>
<ol>
<li style="list-style-type: none;">
<ol>
<li>Pada tahun 1930, beliau membeli sebuah stesen minyak yang lengkap dengan ‘diner’ ataupun restoren kecil. Disebabkan populariti makanan yang dijual di situ, pam-pam minyak di stesen tersebut dibuang lalu diubah sepenuhnya menjadi sebuah restoran yang lebih besar.</li>
</ol>
</li>
</ol>
<p><!-- /wp:list-item --></p>
<p><!-- wp:list-item --></p>
<ol>
<li style="list-style-type: none;">
<ol>
<li>‘Original Recipe’ iaitu resepi gorengan ayam beliau yang terkenal sehingga sekarang itu ditemui beliau pada tahun 1939. Pada masa tersebut, beliau mendapati bahawa rasa ayam yang digoreng menggunakan 11 herba dan rempah rahsia di dalam periuk tekanan tersebut adalah sedap dan konsisten.</li>
</ol>
</li>
</ol>
<p><!-- /wp:list-item --></p>
<p><!-- wp:list-item --></p>
<ol>
<li style="list-style-type: none;">
<ol>
<li>Pada 1952, beliau memulakan perniagaan sampingan memfrancaiskan resepi ayam goreng ciptaannya. Pada tahun ini, beliau membuat perjanjian dengan seorang rakannya yang membenarkan rakannya tersebut menjual ayam goreng dengan resipi ciptaannya. Beliau menerima 4 sen bagi setiap ayam goreng yang yang dijual di restoren tersebut.</li>
</ol>
</li>
</ol>
<p><!-- /wp:list-item --></p>
<p><!-- wp:list-item --></p>
<ol>
<li style="list-style-type: none;">
<ol>
<li>Pembinaan lebuhraya baru yang memintas kawasan di mana restorennya terletak menyebabkan beliau mengalami kerugian. Akhirnya beliau terpaksa menjual restoren tersebut.</li>
</ol>
</li>
</ol>
<p><!-- /wp:list-item --></p>
<p><!-- wp:list-item --></p>
<ol>
<li style="list-style-type: none;">
<ol>
<li>Beliau mula mengembangkan francaisnya setelah restoren miliknya itu terjual. Beliau dan isterinya mengunjungi restoren-restoren di kawasan lain, membuat tawaran kepada pemilik restoren tersebut untuk menggoreng ayam dengan resepi miliknya dan jika pemilik restoren tersebut menyukainya, perjanjian seperti sebelum ini akan dibuat.</li>
</ol>
</li>
</ol>
<p><!-- /wp:list-item --></p>
<p><!-- wp:list-item --></p>
<ol>
<li style="list-style-type: none;">
<ol>
<li>Pada oktober tahun 1963, beliau didekati oleh seorang pelabur bagi membeli pemilikan lesen francaisnya namun beliau tidak bersetuju.</li>
</ol>
</li>
</ol>
<p><!-- /wp:list-item --></p>
<p><!-- wp:list-item --></p>
<ol>
<li style="list-style-type: none;">
<ol>
<li>Akhirnya, setelah lama dipujuk, beliau bersetuju menjual hak pemilikan lesen tersebut pada tahun 1965. Di bawah kontrak perjanjian ini, syarikat Kentucky Fried Chicken akan memperkenalkan dan membuka cawangan restoren KFC ke seluruh dunia tanpa mengkompromi resipi asal ayam gorengan yang diperkenalkan oleh Kol. Sanders.</li>
</ol>
</li>
</ol>
<p><!-- /wp:list-item --></p>
<p><!-- /wp:list --></p>
<p><!-- wp:paragraph --></p>
<p>Apa yang saya belajar daripada kisah Kolonel Sanders ini?</p>
<p><!-- /wp:paragraph --></p>
<p><!-- wp:paragraph --></p>
<p>Pertama, jangan takut untuk melakukan sesuatu yang diminati. Kol. Sanders suka memasak malah dikatakan bahawa beliau sudah mula memasak dengan baik sejak berumur 7 tahun. Kemahiran yang dimiliki beliau ini membolehkan resepi ayam KFC yang sedap ini dinikmati di seluruh dunia.</p>
<p><!-- /wp:paragraph --></p>
<p><!-- wp:paragraph --></p>
<p>Kedua, tidak pernah ada istilah terlambat untuk memulakan sesuatu. Yang ada hanyalah samada buat atau tidak. Seperti Kol. Sanders, beliau memulakan perniagaan restorennya bermula ketika umurnya 40 tahun. Resipi ayam gorengnya yang terkenal itu pula dihasilkan ketika beliau berumur hampir 50 tahun. Ketika berumur 75 tahun pula, beliau menjadi hartawan.</p>
<p><!-- /wp:paragraph --></p>
<p><!-- wp:paragraph --></p>
<p>Ketiga, masalah perlu dihadapi dengan tenang kerana masalah selalunya akan mendatangkan peluang. Siapa sangka, setelah kerugian apabila terpaksa menjual restoren miliknya, Kol. Sanders akhirnya menjadi francaisor kepada lebih 600 buah restoren di Amerika Syarikat dan Kanada sebelum pemilikan lesen francais tersebut dijual.</p>
<p><!-- /wp:paragraph --></p>
<p><!-- wp:paragraph --></p>
<p>Semoga artikel ini bermanfaat :)</p>
<p><!-- /wp:paragraph --></p>
            ]]>
        </content>
    </entry>
    <entry>
        <title>Monolog 1</title>
        <author>
            <name>Ali</name>
        </author>
        <link href="https://alimie.org/monolog-1/"/>
        <id>https://alimie.org/monolog-1/</id>
        <media:content url="https://alimie.org/media/posts/24/blog.jpg" medium="image" />

        <updated>2023-12-02T13:24:11+08:00</updated>
            <summary>
                <![CDATA[
                        <img src="https://alimie.org/media/posts/24/blog.jpg" alt="" />
                    <p><!-- wp:paragraph --></p>
<p>Bismillahirrahmaanirrahiim. Dah lama saya tak menulis dalam blog ini. Entri terakhir adalah pada hujung tahun lepas, berkenaan kedai-kedai online yang pernah saya hasilkan untuk klien.</p>
<p><!-- /wp:paragraph --></p>
<p><!-- wp:paragraph --></p>
<p>Tahun ni ada juga tulis dua tiga entri untuk dijadikan artikel namun terperap saja dalam ruangan draf, belum ada semangat untuk siapkan artikel-artikel tersebut. Jika ada kelapangan, insya Allah artikel-artikel tersebut akan cuba disiapkan juga nanti.</p>
<p><!-- /wp:paragraph --></p>
<p><!-- wp:more --></p>

                ]]>
            </summary>
        <content type="html">
            <![CDATA[
                    <p><img src="https://alimie.org/media/posts/24/blog.jpg" class="type:primaryImage" alt="" /></p>
                <p><!-- wp:paragraph --></p>
<p>Bismillahirrahmaanirrahiim. Dah lama saya tak menulis dalam blog ini. Entri terakhir adalah pada hujung tahun lepas, berkenaan kedai-kedai online yang pernah saya hasilkan untuk klien.</p>
<p><!-- /wp:paragraph --></p>
<p><!-- wp:paragraph --></p>
<p>Tahun ni ada juga tulis dua tiga entri untuk dijadikan artikel namun terperap saja dalam ruangan draf, belum ada semangat untuk siapkan artikel-artikel tersebut. Jika ada kelapangan, insya Allah artikel-artikel tersebut akan cuba disiapkan juga nanti.</p>
<p><!-- /wp:paragraph --></p>
<p><!-- wp:more --></p>
<!-- /wp:more -->
<p><!-- wp:paragraph --></p>
<p>Saya sebenarnya tidak suka menulis (a.k.a. menaip). Lebih gemar membaca. Tapi kadang-kadang perlu juga tulis sesuatu agar apa yang dibaca tu dapat difahami dan diingat untuk satu tempoh masa yang lama.</p>
<p><!-- /wp:paragraph --></p>
<p><!-- wp:paragraph --></p>
<p>Benarlah artikel yang ditulis oleh saudara Suhimi Nain berkenaan <a href="https://www.suhiminain.com/menulis-blog-dengan-jiwa/">perlu ada jiwa jika hendak konsisten menulis artikel dalam blog</a>. Ringkasnya, hanya perlu tulis apa yang diketahui, disukai, serta dialami oleh diri sendiri agar jiwa untuk menulis artikel di blog itu berterusan.</p>
<p><!-- /wp:paragraph --></p>
<p><!-- wp:paragraph --></p>
<p>Moga idea dan semangat untuk menulis itu berterusan.</p>
<p><!-- /wp:paragraph --></p>
            ]]>
        </content>
    </entry>
    <entry>
        <title>Pengalaman Saya Membina Kedai Online &amp; Status Kedai Online Tersebut Sekarang</title>
        <author>
            <name>Ali</name>
        </author>
        <link href="https://alimie.org/pengalaman-saya-membina-kedai-online-status-kedai-online-tersebut-sekarang/"/>
        <id>https://alimie.org/pengalaman-saya-membina-kedai-online-status-kedai-online-tersebut-sekarang/</id>
        <media:content url="https://alimie.org/media/posts/18/websites.jpg" medium="image" />
            <category term="Servis Bina Web"/>
            <category term="Kedai Online"/>

        <updated>2023-12-02T14:17:58+08:00</updated>
            <summary>
                <![CDATA[
                        <img src="https://alimie.org/media/posts/18/websites.jpg" alt="" />
                    <p><!-- wp:paragraph --></p>
<p>Saya terharu melihat masih terdapat laman web ecommerce yang saya bina untuk klien saya sebelum ini masih berfungsi dengan baik (berdasarkan apa yang dilihat).</p>
<p><!-- /wp:paragraph --></p>
<p><!-- wp:paragraph --></p>
<p><!-- /wp:paragraph --></p>
<p><!-- wp:more --></p>

                ]]>
            </summary>
        <content type="html">
            <![CDATA[
                    <p><img src="https://alimie.org/media/posts/18/websites.jpg" class="type:primaryImage" alt="" /></p>
                <p><!-- wp:paragraph --></p>
<p>Saya terharu melihat masih terdapat laman web ecommerce yang saya bina untuk klien saya sebelum ini masih berfungsi dengan baik (berdasarkan apa yang dilihat).</p>
<p><!-- /wp:paragraph --></p>
<p><!-- wp:paragraph --></p>
<p><!-- /wp:paragraph --></p>
<p><!-- wp:more --></p>
<!-- /wp:more -->
<p><!-- wp:paragraph --></p>
<p>Ini kerana, bukan senang untuk memastikan sesebuah web atau kedai online tersebut berfungsi setelah sekian lama. Banyak juga perkara yang perlu 'dijaga' oleh webmaster berkenaan. Tahniah saya ucapkan kepada pemilik / webmaster bagi kedua-dua kedai online berikut:</p>
<p><!-- /wp:paragraph --></p>
<p><!-- wp:paragraph --></p>
<p>1- <a rel="noopener" href="http://zizoustylish.com/" target="_blank">Zizoustylish</a> - Antara kedai online pertama yang saya bina menggunakan platform WordPress dengan plugin page builder daripada site origin. Membina Zizoustylish telah membantu saya menjadi lebih mahir dalam 'memanipulasi' plugin bagi kegunaan yang bersesuaian dengan blog ataupun kedai online yang dibina.</p>
<p><!-- /wp:paragraph --></p>
<p><!-- wp:video {"id":3646} --></p>
<figure class="wp-block-video"><video loading="lazy" width="300" height="150" controls="controls" src="https://alimie.org/wp-content/uploads/2023/09/zizoustylish.mp4" playsinline=""></video></figure>
<p><!-- /wp:video --></p>
<p><!-- wp:paragraph --></p>
<p>2- <a href="http://niagakecil.com.my/" target="_blank" rel="noopener">NiagaKecil</a> - Kedai online yang mencabar pengetahuan saya dalam penggunaan CSS dan html kerana untuk seorang web developer yang masih baru ketika itu, bukan senang untuk menjadikan sesebuah web kelihatan transparen dan dalam masa yang sama, memastikan artikel dan barang jualan masih dapat diakses dengan baik.</p>
<p><!-- /wp:paragraph --></p>
<p><!-- wp:video --></p>
<figure class="wp-block-video"></figure>
<p><!-- /wp:video --></p>
<p><!-- wp:paragraph --></p>
<p>Ada beberapa web dan kedai online yang saya bina sudah tidak dapat diakses, mungkin kerana domain dan hosting telah tamat dan pemilik web tersebut membuat keputusan untuk tidak menyambungnya. Insya Allah, untuk projek membina kedai online yang seterusnya, saya akan menggunakan sistem dan design yang lebih baik :)</p>
<p><!-- /wp:paragraph --></p>
<p><!-- wp:paragraph --></p>
<p>Ps: Jika berminat untuk belajar membina kedai online seperti ini, <a href="http://alimie.org/maklumat-lanjut-berkenaan-servis-coaching" target="_blank" rel="noreferrer noopener">boleh baca maklumatnya di sini</a>. Jika mahu saya sendiri yang binakan kedai online untuk anda, jangan segan untuk hubungi saya menggunakan borang contact yang telah disediakan. Terima kasih (&gt;_&lt;)</p>
<p><!-- /wp:paragraph --></p>
            ]]>
        </content>
    </entry>
    <entry>
        <title>Cerita Tentang Kesusahan Hidup</title>
        <author>
            <name>Ali</name>
        </author>
        <link href="https://alimie.org/cerita-tentang-kesusahan-hidup/"/>
        <id>https://alimie.org/cerita-tentang-kesusahan-hidup/</id>
        <media:content url="https://alimie.org/media/posts/23/susah.jpg" medium="image" />

        <updated>2023-12-02T13:27:41+08:00</updated>
            <summary>
                <![CDATA[
                        <img src="https://alimie.org/media/posts/23/susah.jpg" alt="" />
                    <p><!-- wp:paragraph --></p>
<p>Semakin hari, boleh dikatakan kos untuk hidup semakin tinggi. Saya yang sering berulang-alik dari Kelantan ke Sarawak atas tanggungjawab kerja sangat terasa dengan peningkatan kos-kos ini.</p>
<p><!-- /wp:paragraph --></p>
<p><!-- wp:paragraph --></p>
<p>Walaupun saya cuba mengatasi masalah ini dengan cara melakukan <a href="https://alimie.org/maklumat-lanjut-berkenaan-servis-coaching">kerja sampingan</a>, namun ‘bisnes’ yang dijalankan ini agak perlahan sekarang, mungkin disebabkan ramai yang berjimat dan mengelakkan diri daripada mengeluarkan kos-kos yang dirasakan tiada kaitan dengan kos rutin untuk hidup (kos membeli makanan, pengangkutan, sewa rumah dll).</p>
<p><!-- /wp:paragraph --></p>
<p><!-- wp:more --></p>

                ]]>
            </summary>
        <content type="html">
            <![CDATA[
                    <p><img src="https://alimie.org/media/posts/23/susah.jpg" class="type:primaryImage" alt="" /></p>
                <p><!-- wp:paragraph --></p>
<p>Semakin hari, boleh dikatakan kos untuk hidup semakin tinggi. Saya yang sering berulang-alik dari Kelantan ke Sarawak atas tanggungjawab kerja sangat terasa dengan peningkatan kos-kos ini.</p>
<p><!-- /wp:paragraph --></p>
<p><!-- wp:paragraph --></p>
<p>Walaupun saya cuba mengatasi masalah ini dengan cara melakukan <a href="https://alimie.org/maklumat-lanjut-berkenaan-servis-coaching">kerja sampingan</a>, namun ‘bisnes’ yang dijalankan ini agak perlahan sekarang, mungkin disebabkan ramai yang berjimat dan mengelakkan diri daripada mengeluarkan kos-kos yang dirasakan tiada kaitan dengan kos rutin untuk hidup (kos membeli makanan, pengangkutan, sewa rumah dll).</p>
<p><!-- /wp:paragraph --></p>
<p><!-- wp:more --></p>
<!-- /wp:more -->
<p><!-- wp:paragraph --></p>
<p>Saya tahu ramai lagi yang turut terasa kesan dan beban yang lebih berat daripada yang saya alami. Banyak bukti yang saya lihat dengan mata kepala saya sendiri.</p>
<p><!-- /wp:paragraph --></p>
<p><!-- wp:list {"ordered":true} --></p>
<ol>
<li style="list-style-type: none;">
<ol><!-- wp:list-item -->
<li>Saya sedang menunggu bas di terminal bas Bintulu untuk ke Sibu bagi menaiki penerbangan pulang ke semenanjung untuk bercuti (tiket penerbangan dari Sibu-KL jauh lebih murah dari Bintulu-KL). Semasa membeli air dan makanan untuk dimakan di atas bas, seorang makcik tua yang turut sedang meninjau-ninjau makanan untuk dibeli bertanyakan harga makanan tersebut dari pekedai. Walaupun harga makanan (kerepek) tersebut tidaklah mahal, makcik tersebut meletakkan kembali bungkusan tersebut di tempat asalnya. Bila saya tanyakan kepada makcik tersebut, makcik tersebut hanya menjawab, duit yang dibawa beliau tidak cukup kerana harga yang berbeza daripada harga sebelum ini.</li>
</ol>
</li>
</ol>
<p><!-- /wp:list-item --></p>
<p><!-- wp:list-item --></p>
<ol>
<li style="list-style-type: none;">
<ol>
<li>Saya mengenali ramai peniaga yang berniaga secara online. Namun ramai daripadanya terpaksa berhenti berniaga kerana tidak cukup modal dan tiada keuntungan dalam perniagaan, untuk mereka roll in balik dalam perniagaan mereka.</li>
</ol>
</li>
</ol>
<p><!-- /wp:list-item --></p>
<p><!-- wp:list-item --></p>
<ol>
<li style="list-style-type: none;">
<ol>
<li>Ada rakan di bandar terpaksa meminjam wang kerana terpaksa membayar sewa rumah yang makin meningkat, sehingga terpaksa mengikat perut dengan memakan makanan yang hampir sama setiap hari.</li>
</ol>
</li>
</ol>
<p><!-- /wp:list-item --></p>
<p><!-- /wp:list --></p>
<p><!-- wp:paragraph --></p>
<p>Banyak lagi cerita, malah saya kenal beberapa orang yang melakukan ‘kerja yang tidak disukai mereka dan undang-undang’ semata-mata kerana terpaksa mencari pendapatan sampingan untuk menampung kos hidup yang makin meningkat.</p>
<p><!-- /wp:paragraph --></p>
<p><!-- wp:paragraph --></p>
<p>Moga dianugerahkan Allah kepada kita pemimpin yang mampu membantu hidup kita di negara sendiri menjadi lebih mudah dan tenang, bukan pemimpin yang menyebabkan kita semakin rasa tercengkam di negara sendiri. Amin.</p>
<p><!-- /wp:paragraph --></p>
            ]]>
        </content>
    </entry>
    <entry>
        <title>Pengalaman Menghantar Motosikal Dari Sarawak Ke Semenanjung (Kelantan) Menggunakan MasKargo</title>
        <author>
            <name>Ali</name>
        </author>
        <link href="https://alimie.org/pengalaman-menghantar-motosikal-dari-sarawak-ke-semenanjung-kelantan-menggunakan-maskargo/"/>
        <id>https://alimie.org/pengalaman-menghantar-motosikal-dari-sarawak-ke-semenanjung-kelantan-menggunakan-maskargo/</id>
        <media:content url="https://alimie.org/media/posts/17/fz150i-alimie-2.jpg" medium="image" />
            <category term="skynet"/>
            <category term="poslaju"/>
            <category term="markargo"/>
            <category term="hantar motosikal ke semenanjung"/>

        <updated>2023-12-02T13:16:55+08:00</updated>
            <summary>
                <![CDATA[
                        <img src="https://alimie.org/media/posts/17/fz150i-alimie-2.jpg" alt="" />
                    <p><!-- wp:paragraph --></p>
<p>Saya baru sahaja pulang dari Sarawak Bumi Kenyalang, sedikit lewat cuti sekolah saya bermula kerana terpaksa menguruskan proses penghantaran motosikal dari Bintulu ke Kota Bharu menggunakan MasKargo. Insya Allah dalam entri ini saya akan menceritakan sedikit sebanyak pengalaman saya menggunakan perkhidmatan MasKargo ini.</p>
<p><!-- /wp:paragraph --></p>
<p><!-- wp:paragraph --></p>
<p><!-- /wp:paragraph --></p>
<p><!-- wp:more --></p>

                ]]>
            </summary>
        <content type="html">
            <![CDATA[
                    <p><img src="https://alimie.org/media/posts/17/fz150i-alimie-2.jpg" class="type:primaryImage" alt="" /></p>
                <p><!-- wp:paragraph --></p>
<p>Saya baru sahaja pulang dari Sarawak Bumi Kenyalang, sedikit lewat cuti sekolah saya bermula kerana terpaksa menguruskan proses penghantaran motosikal dari Bintulu ke Kota Bharu menggunakan MasKargo. Insya Allah dalam entri ini saya akan menceritakan sedikit sebanyak pengalaman saya menggunakan perkhidmatan MasKargo ini.</p>
<p><!-- /wp:paragraph --></p>
<p><!-- wp:paragraph --></p>
<p><!-- /wp:paragraph --></p>
<p><!-- wp:more --></p>
<!-- /wp:more -->
<p><!-- wp:image {"id":3650,"sizeSlug":"full","linkDestination":"none"} --></p>
<figure class="wp-block-image size-full"><figure class="wp-image-3650"><img loading="lazy"  src="https://alimie.org/media/posts/17/fz150i-alimie.jpg" alt="Hantar Motosikal Guna MasKargo" sizes="(max-width: 48em) 100vw, 768px" srcset="https://alimie.org/media/posts/17/responsive/fz150i-alimie-xs.jpg 300w ,https://alimie.org/media/posts/17/responsive/fz150i-alimie-sm.jpg 480w ,https://alimie.org/media/posts/17/responsive/fz150i-alimie-md.jpg 768w"></figure></figure>
<p><!-- /wp:image --></p>
<p><!-- wp:paragraph --></p>
<p>Seperti kebiasaan, saya akan membuat carian maklumat terlebih dahulu melalui internet sebelum menggunakan sebarang jenis perkhidmatan. Walau bagaimanapun, setelah membuat carian melalui Google, tidak banyak maklumat yang saya jumpa yang berkaitan dengan kos dan proses untuk menghantar sesebuah motosikal dari Sarawak atau Sabah ke semenanjung.</p>
<p><!-- /wp:paragraph --></p>
<p><!-- wp:paragraph --></p>
<p>Ada antara maklumat yang saya dapati tersebut mencadangkan penghantaran menggunakan perkhidmatan kurier seperti SkyNet ataupun PosLaju, namun setelah membuat sedikit penelitian, kurier-kurier ini akan menggunakan khidmat kapal laut yang kadangkala memakan masa berminggu-minggu. Kos harga untuk penghantaran menggunakan kapal laut ini pula adalah sekitar RM700 (betulkan saya jika salah) bagi penghantaran antara dua pelabuhan (contohnya dari pelabuhan di Kuching ke Pelabuhan Klang).</p>
<p><!-- /wp:paragraph --></p>
<p><!-- wp:paragraph --></p>
<p>Akhirnya saya membuat keputusan untuk menghantar motosikal tersebut menggunakan khidmat MasKargo kerana berdasarkan review yang saya baca, ianya lebih cepat dan selamat. Sebelum menggunakan perkhidmatan ini, saya ke MasKargo cawangan Bintulu yang terletak di Lapangan Terbang Bintulu bagi mendapatkan maklumat yang lebih terperinci. Menurut pegawai di sana, antara dokumen yang perlu disediakan oleh penghantar ialah:</p>
<p><!-- /wp:paragraph --></p>
<p><!-- wp:paragraph --></p>
<p>1. Dua salinan kad pengenalan<br>2. Dua salinan geran motosikal<br>3. Dua salinan roadtax motosikal<br>4. Dua salinan takaful / insuran motosikal</p>
<p><!-- /wp:paragraph --></p>
<p><!-- wp:paragraph --></p>
<p>Setelah menyediakan dokumen-dokumen yang diperlukan ini, saya terus menghantar motosikal ke MasKargo Bintulu. Di sana, saya perlu menandatangani beberapa dokumen. Selesai urusan. Salah satu dokumen tersebut perlu dibawa ke gudang MasKargo (dalam kes saya, MasKargo Kota Bharu) ketika mahu mengambil kenderaan yang dihantar, selepas dihubungi oleh pegawai MasKargo di situ.</p>
<p><!-- /wp:paragraph --></p>
<p><!-- wp:paragraph --></p>
<p>Habis cerita tentang proses, sekarang tentang kos pula. Bagi penghantaran motosikal, kosnya sangat berkait dengan berat motosikal yang dihantar. Berdasarkan pengiraan yang dibuat oleh pegawai di MasKargo Bintulu, kadar caj bagi setiap kilogram adalah RM 5.02 bagi motosikal, tidak termasuk caj-caj lain. Jadi caj penuh yang perlu saya bayar ialah:</p>
<p><!-- /wp:paragraph --></p>
<p><!-- wp:paragraph --></p>
<p>1. Caj berat motosikal : 124 kg x RM 5.02 = RM622.48<br>2. Caj-caj lain (lokasi, insuran dll) = RM 176.75<br>3. Caj ejen = RM 300 (caj menguruskan deklarasi kastam dll, mungkin boleh jimat jika buat sendiri)<br>4. Caj buang minyak = RM 20 (boleh buang sendiri jika mahu jimat)<br><strong>RM 1119.23 !</strong></p>
<p><!-- /wp:paragraph --></p>
<p><!-- wp:paragraph --></p>
<p>Saya ada bertanya juga tentang kos penghantaran jika destinasinya adalah Kuala Lumpur. Pengiraan pegawai di MasKargo tersebut menunjukkan bahawa kosnya adalah sekitar RM 900. Sedikit mahal berbanding menggunakan kurier atau terus dengan kapal laut tapi lebih cepat dan mudah sebenarnya jika menggunakan khidmat MasKargo. Tambahan pula jika kos-kos dan caj no.3 dan no.4 yang dinyatakan sebelum ini dapat dijimatkan.</p>
<p><!-- /wp:paragraph --></p>
<p><!-- wp:paragraph --></p>
<p>Selain itu, untuk menghantar kereta pula, kosnya adalah sekitar RM7000 bergantung kepada berat dan lokasi kereta tersebut ingin dihantar. Walau bagaimanapun, menurut pegawai di MasKargo Bintulu, hanya MasKargo Kuching yang dapat menguruskan penghantaran kereta ke semenanjung kerana tiada fasiliti yang sesuai di MasKargo Bintulu untuk tujuan tersebut.</p>
<p><!-- /wp:paragraph --></p>
<p><!-- wp:paragraph --></p>
<p>Itu sahajalah sedikit sebanyak pegalaman pertama saya menggunakan perkhidmatan MasKargo :)</p>
<p><!-- /wp:paragraph --></p>
            ]]>
        </content>
    </entry>
    <entry>
        <title>Permulaan Baru Blog</title>
        <author>
            <name>Ali</name>
        </author>
        <link href="https://alimie.org/permulaan-baru-blog/"/>
        <id>https://alimie.org/permulaan-baru-blog/</id>
        <media:content url="https://alimie.org/media/posts/21/blog.jpg" medium="image" />

        <updated>2023-12-02T13:27:54+08:00</updated>
            <summary>
                <![CDATA[
                        <img src="https://alimie.org/media/posts/21/blog.jpg" alt="" />
                    <p><!-- wp:paragraph --></p>
<p>Bismillahirrahmaanirrahiim. Alhamdulillah, akhirnya dapat saya setup semula blog peribadi ini selepas beberapa masalah teknikal yang berlaku.</p>
<p><!-- /wp:paragraph --></p>
<p><!-- wp:paragraph --></p>
<p>Bukan senang untuk maintain menulis dalam satu-satu blog apabila tuan punya blog itu bekerja di tempat yang tiada talian telefon dan internet serta letaknya pula adalah hampir 7 jam dari bandar terdekat, dengan separuh daripada perjalanan tersebut adalah melalui jalan balak melintasi gaung dan tebing tinggi yang bila-bila masa saja boleh berlaku tanah runtuh.</p>
<p><!-- /wp:paragraph --></p>
<p><!-- wp:more --></p>

                ]]>
            </summary>
        <content type="html">
            <![CDATA[
                    <p><img src="https://alimie.org/media/posts/21/blog.jpg" class="type:primaryImage" alt="" /></p>
                <p><!-- wp:paragraph --></p>
<p>Bismillahirrahmaanirrahiim. Alhamdulillah, akhirnya dapat saya setup semula blog peribadi ini selepas beberapa masalah teknikal yang berlaku.</p>
<p><!-- /wp:paragraph --></p>
<p><!-- wp:paragraph --></p>
<p>Bukan senang untuk maintain menulis dalam satu-satu blog apabila tuan punya blog itu bekerja di tempat yang tiada talian telefon dan internet serta letaknya pula adalah hampir 7 jam dari bandar terdekat, dengan separuh daripada perjalanan tersebut adalah melalui jalan balak melintasi gaung dan tebing tinggi yang bila-bila masa saja boleh berlaku tanah runtuh.</p>
<p><!-- /wp:paragraph --></p>
<p><!-- wp:more --></p>
<!-- /wp:more -->
<p><!-- wp:paragraph --></p>
<p>Sedikit emosi. Bukan apa, banyak kandungan dalam blog sebelum ini hilang begitu sahaja tanpa dapat diselamatkan.</p>
<p><!-- /wp:paragraph --></p>
<p><!-- wp:paragraph --></p>
<p>Walau bagaimanapun, saya akan anggap ini sebagai satu peluang untuk permulaan baru blog. Saya cuba menjadi seorang yang memandang satu-satu masalah daripada sudut yang positif kerana saya pernah terbaca bahawa, orang yang besar jiwanya, adalah orang yang dapat menerima sesuatu perkara itu dengan berlapang dada.</p>
<p><!-- /wp:paragraph --></p>
<p><!-- wp:paragraph --></p>
<p>Moga dipermudahkan sekali ini.</p>
<p><!-- /wp:paragraph --></p>
            ]]>
        </content>
    </entry>
</feed>
